---
title: Сбор данных с трекеров | point.navi.cc
---

# Обновление внутреннего программного обеспечения трекеров

* TOC
{:toc}


Поддерживается дистанционное обновление программного обеспечения.
Если на какой-либо запрос трекера сервер, перед обычным ответом, отвечает строкой `FWUPDATE`,
или если на номер карточки трекера была отправлена SMS-команда `fwupdate`, то трекер начинает
процедуру обновления внутреннего программного обеспечения.

## Запрос версии актуальной прошивки:

    GET /firmware?imei=123456789012345&cmd=check&hwid=3041

### Ответ

<%= headers 200, "Content-Type" => "application/octet-stream" %>
<pre class="codeline">
SWID: 3060
</pre>

Где значение после SWID: - это версия (в 16-тиричном виде) последей доступной прошивки для запрошенного hwid.

Если прошивки для запрошенного hwid недоступны, то сервер отвечает:

<%= headers 200, "Content-Type" => "application/octet-stream" %>
<pre class="codeline">
NOT FOUND
</pre>

Система, если видит необходимость обновления (версия SWID больше чем та что в нем установлена), то система запрашивает прошивку:

    GET /firmware?imei=123456789012345&cmd=get&hwid=3031

### Ответ

<%= headers 200, "Content-Type" => "application/octet-stream" %>
<pre class="codeline">
SWID:3060
LENGTH:xxxx
LINE0000:000102030405060708090A0B0C0D0E0F101112131415161718191A1B1C1D1E1F
LINE0001:000102030405060708090A0B0C0D0E0F101112131415161718191A1B1C1D1E1F
LINE0002:000102030405060708090A0B0C0D0E0F101112131415161718191A1B1C1D1E1F
…
LINExxxx:000102030405060708090A0B0C0D0E0F10111213141516
CRC:xxxx
ENDDATA
</pre>

где:

SWID:xxxx
: версия в 16-тиричном виде.

LENGTH:xxxx
: размер образа в 16-тиричном виде
строки LINExxxx:, где xxxx – порядковый номер строки в 16-тиричном виде. В каждой строке LINE передается 32 байта образа представленных в 16-тиричной системе. (последняя строка может содержать менее 32-х байт образа).

CRC:xxxx
: значение циклической контрольной суммы  CRC16-CCITT (в 16-тиричном виде).

Завершается ответ строкой `ENDDATA`.

